﻿# opisanie  #

План Технического Задания

1.	Общие слова.
Создается сайт Гостиница “Betsy Hotel”. Цели сайта: предоставление информации о типах размещения, услугах, спец-предложениях. Также предоставляется сервис бронирования/отмены бронирования, Call-центра, чтения отзывов и новостей.
2.	Эксплуатационное назначение.
Создается для гостей города, нуждающихся в комфортном размещении. 
Цель “HOTEL BAOBAB” получение более широкой аудитории клиентов, увеличение объема используемых услуг. 
3.	Функциональное назначение.
Более широкая аудитория и увеличение объемов используемых услуг реализуется путем автоматизации бронирования в сети, создания Call-центра. 
4.	Термины и определения.
операций
CORP (Corporate Rate) - условное обозначение тарифного плана для корпоративных гостей.
CD (Cancelled) - снятие бронирования номера.
Check In - заселение в номер гостиницы.
Check Out - выезд из номера гостиницы.
Check-In Time - время заселения гостя в номер. В большинстве отелей – 14:00.
Check-Out Time - время, когда гость должен освободить номер и покинуть гостиницу. В большинстве отелей – 12:00.
Close Out - обозначение закрытой для бронирования даты.
Closing Time - время закрытия дня, произвольно выбранный менеджером отеля час, когда заканчивается один день и начинается другой.
Confirmation - подробное письмо-подтверждение бронирования для будущего гостя, включающее информацию о категории номера для него, его дате прибытия и отъезда, цене этого номера.
D.N.A. (Did Not Arrive) - означает, что гость не заехал, но бронирование для него в силе.
D.N.C. (Do Not Change) - означает, что при бронировании дан номер комнаты, который не изменяется.
FO (Front Office) - служба приема и размещения гостей в отеле. Она занимается всем комплексом вопросов заселения и выселения постояльцев, отслеживают наличие платежей за все оказанные услуги.
Front Desk - стойка администратора гостиницы, где гости регистрируются.
FOC (Free Of Charge) - перечень услуг, которые предоставляются бесплатно.
Full House - означает, что гостиница полностью забронирована, свободных номеров нет в наличии.
BBF (Buffet Breakfast) - самый популярный вариант организации завтрака, так называемый шведский стол. Может включать в себя легкие молочные и мясные продукты, выпечку, овощи и фрукты, а часто и местные напитки, иногда включая алкогольные. Шведский стол не имеет четкой регламентации по количеству продуктов питания.
Brunch - прием пищи, объединяющий завтрак и обед (от англ. Breakfast and lunch). Как правило, бранч подается между 11:00 16:00, в меню входят горячие, но легкие блюда, подаются спиртные напитки (чаще всего – вино). В ресторанах отелей большой популярностью пользуются субботние и воскресные бранчи.
Buffet —это шведский стол – метод обслуживания на предприятиях общественного питания, при котором в залах ресторана весь ассортимент предлагаемых блюд выставляется на отдельный стол, гость вправе сам определять блюдо и размер порции.
CBF (Continental Breakfast) - континентальный завтрак – самый бюджетный вариант завтрака. Состоит из чая, кофе, соков, булочки или круаcсана, масла, яиц, творога.
TWN (Twin) - двухместный номер с двумя односпальными кроватями.
Анимационные услуги - услуги по организации досуга гостей.
Английский завтрак - полный завтрак, обычно включает в себя фруктовый сок, яичницу с ветчиной, тосты, масло, джем и кофе или чай.
Апартаменты - тип номеров в гостиницах, по своему оформлению приближенные к виды современных квартир, включая места для приготовления еды (стоимость питания обычно не включается в стоимость номера).
Бранч - прием пищи по времени после завтрака, но до обеда, который заменяет и завтрак, и обед.
Люкс - номер в средстве размещения площадью не менее 35 м2, состоящий из двух жилых комнат (гостиной и спальни), рассчитанный на проживание одного/двух человек.
Люкс-апартамент - трех-четырех комнатные номера, площадью не менее 45 м2, в составе которых кухня может отсутствовать.
СПА-комплекс - оздоровительный комплекс (водный курорт с минеральными источниками), предлагающий потребителям услуги по гигиеническому уходу и одновременному достижению физического и психологического эффекта в областях очищения, омоложения и оздоровления организма, используя тепловые и водные оздоровительные процедуры в комплексе с уходом за кожей тела с применением эффективных природных компонентов и здоровым питанием в соответствии с современной диетологической концепцией.
Стандарт - однокомнатный двух-трех местный номер с санузлом. Обычно в номере есть телевизор, холодильник и кондиционер.
Студия - однокомнатный номер в средстве размещения, площадью не менее 25 м2, рассчитанный на проживание одного/двух человек, с кухонным уголком.
Сьют - улучшенный номер. Просторный двухкомнатный номер, прекрасно отделанный, с богатой мебелью, часто с двумя санузлами.
5.	Типы данных
Сущность – услуги(номера, цена  4000 стандарт, 7000 люкс, эконом 3000)( спа зоны, бар, ресторан)
пользователь: a.ID пользователя b. Никнейм пользователя c. Пароль
Комната: a. ID комнаты b. Id клиента c. № комнаты
Клиент: a. Id клиента b. Id пользователя 

6.	Функциональные характеристики.

7.	Страницы.
1.	Главная страница.
Основная информация о гостинице. Фото гостиницы.
Меню: спецпредложения, номера и цены, бизнес услуги, рестораны и бары, контакты, заказать обратный звонок.
Ссылки: отзывы гостей, новости.
2.	Спецпредложения.(согласно общему шаблону)
Наполнена свежими спецпредложениями в виде ленты новостей.
3.	Номера и цены.(согласно общему шаблону)
Галерея номеров с фото и кратким описанием
8.	Требование к надежности. 
Требования по защите, надежности и быстродействию сайта
Система должна сохранять работоспособность и обеспечивать восстановление своих функций при возникновении следующих внештатных ситуаций:
– при сбоях в системе электроснабжения аппаратной части, приводящих к перезагрузке ОС, восстановление программы должно происходить после перезапуска ОС и запуска исполняемого файла системы;
– при ошибках в работе аппаратных средств (кроме носителей данных и программ) восстановление функции системы возлагается на ОС;
– при ошибках, связанных с программным обеспечением (ОС и драйверы устройств), восстановление работоспособности возлагается на ОС.
Для защиты аппаратуры от бросков напряжения и коммутационных помех должны применяться сетевые фильтры.
1). Сайт должен размещаться на нескольких доменах: основной - открытая часть сайта –отдельные национальные домены второго уровня для каждой страны, и два домена третьего уровня: AdminSystem. - административная система, и PrivateSystem. - личные административные части («кабинеты»). В дальнейшем домены третьего уровня могут быть переведены на протокол защищенного Интернета - https.
2). База данных портала должна быть разделена на две: основная закрытая, основная открытая. Открытая часть сайта не должна иметь доступа к основной закрытой базе данных.
3). Основная база данных должна содержать все основные таблицы, кроме таблиц прайс-листов и комментариев - требование - максимальная надёжность.
4). Пользовательская база данных должна содержать только те таблицы, которые выводятся обычным пользователям сайта - требование - максимальная производительность.
5). Если таблица должна быть и в пользовательской базе данных, и в основной, то пользовательская таблица должна формироваться из основной с учётом максимального быстродействия. 
6). Размер вводимых пользователями изображений должен быть ограничен при вводе. Если объем превышен, картинка не загружается.
7). Поля ввода данных на страницах сайта должны быть защищены от попыток ввода злонамеренной информации.
8). Должны проверяться типы загружаемых на сайт файлов.
9). При загрузке прайс-листов должна быть предусмотрена защита от ввода злонамеренной информации.
9.	Требование к хостингу.
Для работы сайта под управлением CMS NetCat подойдёт любой хостинг, соответствующий параметрам:

Операционная система Microsoft Windows или Unix (Linux, FreeBSD и пр.);
Веб-сервер Apache 1.3.30 и выше или nginx;
PHP 5.3 и выше (может быть собран как модуль Apache или как CGI-скрипт);
СУБД MySQL 4.1 и выше.
Требования к директивам PHP

Директива	Значение
memory_limit от 256Мб для обычных сайтов
allow_url_fopen	on
safe_mode	off
mbstring.func_overload	0
short_open_tag	on
zend.ze1_compatibility_mode	off
Настройка параметров производится в панели управления хостинга или в файле php.ini.

Для корректной работы редакций выше Standart необходимы следующие расширения: Ctype, cURL, DOM, GD library (не ниже версии 2), iconv, JSON, libxml, MBstring, SimpleXML, Tokenizer.
10.	Наполнение контентом.
Сайт наполняют контентом — текстами, изображениями, файлами для скачивания и т. д
Страницы всех разделов сайта должны формироваться программным путем
на основании информации из базы данных на сервере.
11.	Сдача и приемка.
проверка





